特朗普：「中國病毒」用詞準確

特朗普：「中國病毒」用詞準確

美國總統特朗普日前使用「中國病毒」（Chinese Virus）一詞，遭中國外交部指控「搞污名化」，但他沒有絲毫讓步，當地時間周二（17日）更重申「中國病毒」一詞非常準確。他又不滿中方指可能是美軍將病毒帶到武漢的言論，對美軍造成污名化，並直斥「中國發佈的訊息錯誤」。

特朗普

不滿中方對美軍污名化

相關新聞：無外遊患者為蘭桂坊常客

特朗普稍早前在Twitter首度使用「中國病毒」稱呼世衞口中的「新型冠狀病毒」。中國外交部發言人耿爽回應指，「美國一些政客把新冠病毒同中國相聯繫、搞污名化，中方強烈憤慨、堅決反對」。特朗普在周二記者會上，被問及會否繼續使用「中國病毒」，他稱使用「中國病毒」是因病毒來源地確實是中國，「這是個非常準確的用詞」。

特朗普又指，中國指稱美軍將病毒帶入中國的訊息是錯誤的，也不喜歡美軍帶入病毒一說，也暗批中國外交部：「對於外界批評使用『中國病毒』有污名化的意味，中國質疑美軍帶入病毒才是對美軍的污名化。」同日，他再於Twitter連發兩帖，對因疫情失去工作的美國人表示「中國病毒入侵美國不是你們的錯」；另一帖則稱「我將會開會討論有關中國病毒的重要資訊」。

中國外交部發言人趙立堅本月12日在Twitter質疑美軍將病毒帶到武漢，更說「美國欠我們一個解釋」。美國國務院曾召見中國駐美國大使崔天凱表達強烈抗議。

twitter / CNN